［保送球王出線］球證漏判阿根庭手球十二碼，利日利亞隊：因為是阿根庭

憑藉著第86分鐘的絕殺進球，阿根廷2-1擊敗奈及利亞，神奇般的晉級世界盃16強。這場勝利對於阿根廷來講得來不易，比賽中他們一度陷入絕境，除了在領先的情況下被對手扳平比分，下半場Marcos Rojo在禁區內的手球「犯規」，也驚出了阿根廷球迷一身冷汗，如果裁判判罰點球，阿根廷將會陷入更加困難的局面。

ã€Œargentina handballã€ çš„åœ–ç‰‡æ œå°‹çµ æžœ

比賽進行到第74分鐘，奈及利亞橫向傳中，禁區內Rojo頭球解圍時，但沒有頂好球打在了他的手臂上，奈及利亞球員迅速圍向主裁判，示意Rojo在禁區內手球犯規，有多名奈及利亞球員的情緒非常激動，因為此時場上的比分是1-1，而且時間已經來到了第74分鐘，如果奈及利亞再獲得點球，阿根廷恐怕很難再有翻身的機會。

主裁判在與場邊人員溝通後跑向VAR，他需要親自確認Rojo到底是不是故意手球犯規。從慢鏡重播來看，Rojo的手臂確實有觸球動作，而且其手臂並沒有完全貼緊身體。所有人都為阿根廷捏了一把汗，不過主裁在觀看了影片重播之後，走到場邊示意比賽繼續。也就是說，主裁認為Rojo並不構成手球犯規，所以拒絕判罰點球。

這次判罰在賽後引起了熱議，不少球迷紛紛質疑裁判有「偏袒」阿根廷的嫌疑，畢竟重播能夠清晰的顯示，Rojo確實手部觸碰到了球。

其實，這些球迷可能對手球犯規的規則不太熟悉，根據規則，如果Rojo在解圍時手臂直接碰到了球，這種情況點球無疑，但是這一次，伊哈洛起球傳中，Rojo先是用頭頂了一下球，不過他並未頂正部位，球是經過反彈才打到了他的手臂上，從頭球解圍到打在手臂上，任何一名球員都不可能在如此短的時間內做出躲閃。因此，這種手球，大部分裁判都會認為是無意手球，不判罰點球，也不會向手球球員出示黃牌。

在奈及利亞被淘汰後，隊長John Obi Mikel賽後對裁判開炮。「作為裁判，看到了手球，為何不吹點球？」Mikel爆怒了，「而且對手手臂是張開的！」

Mikel斥責裁判缺乏再吹阿根廷第二個點球的勇氣：「不能因為你吹過第一個點球，就可以不吹第二個了。也不能因為犯規的是阿根廷隊，所以裁判就不敢吹了。在看了VAR重播之後還拒絕判罰點球，裁判的決定簡直令人無法理解。」

所以，阿根廷才得以躲過一劫，這才有了最後時刻的絕殺好戲。從險些成為球隊的罪人，到最後時刻扮演絕殺的功臣，Rojo本場比賽的經歷可以說就像雲霄飛車一般跌宕起伏。好在最終球隊贏下了比賽，並且順利的晉級，俗話說大難不死必有後福，屬於阿根廷的驚喜，或許真的在後面。

球證：你知得太多了

盲都知隻手舉咁高係阻到球的哈徑
球證收左錢

其實，這些球迷可能對手球犯規的規則不太熟悉，根據規則，如果Rojo在解圍時手臂直接碰到了球，這種情況點球無疑，但是這一次，伊哈洛起球傳中，Rojo先是用頭頂了一下球，不過他並未頂正部位，球是經過反彈才打到了他的手臂上，從頭球解圍到打在手臂上，任何一名球員都不可能在如此短的時間內做出躲閃。因此，這種手球，大部分裁判都會認為是無意手球，不判罰點球，也不會向手球球員出示黃牌。

留名睇花迷又拉比比出黎講